【我要初戀呀】大學生做夜總會媽咪 「我想搵真愛，應該無可能？」

和細琪一直都是用WhatsApp聯絡的。跟別的受訪者不同，早上9時發出的短訊，會一直「單剔」，直至晚上7時許，甚至凌晨才會得到回覆。但相約訪問的進度並沒因而有所耽誤。「你好，我想和你做個訪問。」「好！」「約在旺角會有點遠嗎？」「可以」……「今個星期四晚上10點？」「OK」。爽朗的回應，在其他受訪者身上少見。

初見面，看不出九十後的細琪和其他女生的分別：五官端好，一把長髮梳得整齊，沒有deep V或露背，亦沒有烈燄紅唇，打扮普通得像任何一個剛下班回家的OL。只是她一說話，聲線有點沙啞，像張栢芝。

大約在三、四年前，細琪入了行，成為夜總會小姐。所謂的夜總會小姐，有人會稱她們為「陪坐」、「陪酒」，行內俗稱「做囡」。「呢份工好正常，就係陪個客飲酒、猜枚、唱歌」。細琪直言入行因為人工高，亦不需「賣身」，「嗰陣返大學搵兼職交學費，上網見到請陪酒，見人工高就做咗。」按細琪說，小姐時薪大約二百元。如勤力接客，月入可高達四萬。
做囡：花花世界 純情四眼妹受歡迎
夜總會總給人品流複雜的感覺，裏面是個怎樣的世界？「冇你哋諗得咁黑暗，好多唔同嘅人都會嚟。」年輕男士為主，一班同事下了班來放鬆，甚至警察也有，可不像電視見到的全是中年發福生意人。那麼，有像周星馳電影般，來找「初戀」的客人嗎？「有啊！有客特登嚟搵啲好純情嘅女仔。」原來戴眼鏡的「四眼妹小姐」很受客人歡迎，追求者眾。

被問到最深刻的一位客人，細琪臉上一沉，「有個客人每次到來都說要自殺。」一坐下便向小姐們大吐苦水，然後放聲大唱，唱足一整晚。後來細琪知道原來他在公司不開心，身邊沒其他可傾訴的對象，「咪晚晚落嚟呢度畀錢搵人聽佢講嘢。」一開始，細琪都本着「社工」的心態去聆聽、開解他，最後發現，自己始終只是位小姐，「唔敢做佢生意，好麻煩，成日大吵大鬧，最後公司（夜總會）都唔畀佢入。」
媽咪：借醉拐帶 衝出去拳毆鹹濕客
有傷心的客人，也有來尋開心、鹹濕手多多的客人。一說到「鹹濕」二字，細琪不禁拍打了一下大腿，「梗係有啦！」有一次，有位客人想靜靜地帶走一位喝醉了的小姐。入職一年已轉當「媽咪」的細琪在閉路電視看見，便衝了出去捉住那客人。「都知佢想做乜啦！當時我大佢『乜呀！點呀！』，然後一拳打落佢度。」細琪自言無可能會打得過男人，但當下她本能地出盡力打，直至夜總會內其他人趕到。「我係女仔，我都係人，我都有感覺。我（身為媽咪）冇可能會畀呢啲事發生。」
做小姐也有行規。細琪一臉正氣凜然地解釋，現在夜總會不會有「逼良為娼」這回事。接甚麼客，小姐的自主性很高。如小姐不想招呼某一啲客，絕對有權拒絕。細琪甚至將夜總會小姐和現時流行的PTGF（兼職女友）比較，指兩者性質差不多，但夜總會小姐始終有「媽咪」（即細琪）照顧着，可保障她們接觸的都不是立心不良的客人，比較安全。
真愛：誠意打動 單身客變現任男友
言談間不難感覺到，細琪非常盡責，時常把小姐們的事扛上身。說是「媽咪」，更是一位大姐姐。「以前跟過啲差嘅媽咪，好客衰客都逼你接。而家做咗媽咪，我一定唔會咁對啲小姐。」記者笑言她是一位正義的「媽咪」，「我真係好正義㗎，我以前想考警察。」升級做「媽咪」，從招呼客人變成照顧囡囡，客人有依依不捨嗎？「其實啲客好花心，呢排可能係咁搵你、話好鍾意你，過一排就會搵第二個。」
對「媽咪」這個崗位，細琪是自豪的。她把這工作形容為「管理階層」，職責是要讓跟隨着她的小姐有好的收入。由「小姐」變「媽咪」，跟外面打工仔升職的原理一樣嗎？「係我男朋友幫我嘅。」細琪和男朋友相識於夜總會，當時她還是小姐。那時的細琪，其實一早看透「愛情」這回事，「細個都會想搵真愛，唔係扮純情，真係想。」可惜，人在歡場，想覓真愛，看似是沒可能的事。「見得太多人（花心者）喇。有啲有老婆仔女嘅都會追你，咁你仲點會信真愛，點會信一生一世呀？」正義的細琪當然不會做第三者，這些追求者一一被她拒絕。正當她心灰意冷時，那位客人出現了。「他每晚都會嚟搵我，好有誠意。後來知佢未結過婚、冇小朋友，咁咪同佢一齊囉，到而家都仲一齊緊。」細琪用自身證明了，歡場，還是有真愛的。
雖說男朋友一早知道她的身世，但真的不介意女朋友拋頭露面嗎？「介意㗎，所以咪幫我轉做媽咪囉。」
未來 酒醒之後 「儲錢買樓日日滑浪」
起初細琪做夜總會小姐，沒和家人交代過。當時她只知道家貧，自己要養家、要交學費，顧不了別人的目光。入行後，她很清楚自己和所有人一樣：出賣靈魂換金錢。只是別人返寫字樓工，朝九晚五，她做陪酒，晚九朝五。
回想最低落時，細琪說自己飲酒飲到絕望，「唔通嘅我人生就係咁不停飲？」幸而，她終於遇上了她的男朋友。做了媽咪，不用再飲。酒醒之後，開始想未來：「我想儲夠錢買樓啊，然後日日去滑浪！」
訪問結束，細琪急忙地走到路上截的士，「我啲囡開始係咁搵我喇。」的士停下，匆匆道別之時，細琪嘻嘻哈哈對我說：「記得幫我打格仔呀！一陣畀我未來奶奶見到，實入唔到門呀！」

一定有賣身啦

你問佢係咪處佢都話係

又水人入行

賣唔賣都係睇價錢姐
如果d青年財俊跟老細上去 真係唔跟人出街咩？

講真我唔信佢無賣過身
揀女朋友揀老婆真係唔好揀窮家女出身，身世黑唔你唔信

幾好吖
抽幾下水氹下班男人開心
係唔知啲客咩質素

第時生個小朋友都唔知點話比佢地聽
你啊媽我陪人唱歌架

講真我唔信佢無賣過身
揀女朋友揀老婆真係唔好揀窮家女出身，身世黑到你唔信

講到做小姐係高尚職業咁

有d女女真係好撚高質

痴撚線 做雞都扮野
不過有on9會信

買鐘出街就扑野架啦 唔通請你上山一齊學天文

唔使賣身
話唔定仲係處

講到好過ptgf

細琪直言入行因為人工高，亦不需「賣身」？

佢地講慣大話，邊有人會將自己d那渣野講出黎
蘋果係偏幫女人，做雞都幫手唱好

雞都想要真愛

做雞仲想拎貞節牌坊 枉為雞

膳稿

笑娼不笑貧

死臭雞走後門仲想人認同佢 好好地出去打份工唔做係度賣淫 當全世界都未去過夜總會 個波一晚唔知比人渣幾多下

又吹捧做雞

呢D叫笑窮不笑娼

就黎好快會變成 香港人好尊重妓女

夜總會算唔算夕陽工業

白撚痴
大把有錢女成日落lkf 比人屌啦

夜總會咁純情邊個信。。。

香港地最慘做窮人，做雞都係打份工，一手交錢一手交服務，有乜好笑

隨時人哋搵得仲多過你，搵到錢之後又錢搵錢，到時候都唔知邊個笑邊個

不嬲黃賭毒都係世世代代傳統行業，咩年代都有需求，有人做雞即係有人要叫雞，你唔走去笑叫雞班雞蟲？

錢咪真愛囉

我會笑個d日日十二碼、返足六日，都係𢭃人兩皮幾既廢柴多d

在下正是

夜總會都要水人入行

入職一年已轉當「媽咪」
肯定成班大學同學都係佢d雞

話無邊個信？
個波都日日比人玩弄
你想個老婆係咁？

記得幫我打格仔呀！一陣畀我未來奶奶見到，實入唔到門呀！

第日個BB飲多手男人奶

大陸玩成晚唔洗500

人地開心ons

雞

雞蟲仲要輸晒身家

幾十年前都有報導話夜總會做小姐唔使賣身，遇到好男人，
睇返新聞/警訊 成日話無知少女輕易信人俾人強姦，裸照迫做一樓一乜乜乜
同啲倫敦金報導一樣

冇賣身？係真唔全呀

唔賣身 因為俾得有錢佬或者靚仔屌都叫情投意合

橙 人地做夜總會搵學費都比你地批鬥

唔係笑佢做雞
但至少做雞唔好企出黎周圍講
始終會影響移風易俗
唔想畀下一代覺得做雞都係一份職業冇咩大不了

你雞嚟架炸

[red同PTGF差唔多 ][/red]

一個學生做雞會比人話貪錢
一隻雞去讀書會比讚上進

佢應該話做陪唱為咗儲錢讀書

成件事會高尚曬

大撚把 自己估就當係真，你應該好易俾人呃
窮家女落club俾人屌、做雞、上patreon賣相賣着過既底褲、ig賣假野、美容保險倫敦金偷呃拐騙，就真係好撚多啦

你肯定你識果D係有錢女。
有錢女落LKF通常成大班FD開台，其實街外人好難埋到身，點會咁易被人屌。

你老母做雞，你老婆做雞，加埋你個女做埋雞，到時你咪知有冇問題囉，9up你就叻

分分鐘做埋ptgf，都係做性工作者，唔駛分咁細，而加好多都係ig開多個account sell唔同服務

連登不笑貧?
2018 top joke

公廁

宜家夜總會得番D中年師奶做

咪就係，有錢女就算濫交都真係揀過，做雞唔係話完全無得揀，但更多係煮到黎就要啃

做舞女都可以吹奏，除咗妳條仔，邊個理得妳係金魚定木魚，淨係知妳喺邊個夜場做。比妳好彩揾到條友仔埋單，佢都接受唔到妳繼續比人抽水先叫妳轉做媽咪，邊個男人會接受條女坐係到晚晚比人抽水。
講到咁好，通鼓勵人入行無分別。講到咁好，妳就唔會驚比人知啦！
個客叫妳坐檯係坐妳對面？ 比得錢尋開心抽吓妳水就一定㗎啦。唔鹹濕嘅男人去邊度搵呀 on99! 唔鹹濕返屋企睇 TVB 啦， 做乜嘢會去夜場呀！ 都唔知乜嘢邏輯嚟！
如果齋唱歌，飲酒猜枚，我不如去 Neway 啦！一個人係夜場比嘅錢夠照成間房成晚。

個客要俾幾錢入去玩囡囡可能先有兩舊水個鐘？

咩大學？含大？

介意㗎，所以咪幫我轉做媽咪囉
話轉就轉 男朋友都幾犀利

港女又贏 月入四萬

收錢俾麻甩佬屌同貼錢俾靚仔屌始終唔一樣既
雖然有病既機率差唔多

而且窮西從良就好似灰姑娘過左十二點
有錢女從良就依然有資本身光頸靚

啲雞從來唔係錯在放蕩
窮先係原罪

條仔係咪真心對佢都未知
可能當佢私家雞，慳返一筆

有錢女都唔一定係好

放心. 呢個時代笑貧不笑娼

阿嬌都嫁得出

柏芝都仲有人認頭
你估香港做雞既女流架?

溝左當私家雞
慳番筆

我玩完佢 唔比錢
咁未唔算賣囉!

成枱麻雀腳都夠數,

大學生都要做夜總會

周街都係大學生拉

假設佢講嘅係真 唔洗賣身
咁係咪同日本嗰啲一樣

已經成日有呢d 性工作者訪談 做雞咪做雞囉 做得雞預左啦

咁靚女 實有人認頭啦
搵劉馬車嘅話

其實講依句已經知咩事

呃毒撚就得
去過嘅男人點會唔知咩事

最撚好笑係蘋果下面留言D左膠
係到講職業無分貴賤，返工咪又係做雞
但叫佢娶佢又唔出聲架喎

睇佢個口就知佢醜

識人做高級夜場 一個鐘賺800以上
勤力返又好彩收得多tips既真係分分鐘五六皮一個月
或者俾人睇中左做少奶奶。(有真實個案,我frd講)
你班毒L朝九晚六OT埋都唔知有冇兩皮
仲笑人地

做雞也是正當職業

出街果啲就唔一定既
唔通個客夾硬拉走你開房咩 唔驚俾人metoo咩

做雞做到咁冠冕堂皇

我都懷疑過我個ex 做過夜總會
佢話佢係夜總會見過某個藝人

廣東人做雞有好多唔同方法.jpg

唔知邊個咁好肯娶隻雞

有錢咪屌得囉

老雞總要有雞場， 仲有大把人叫雞去幫趁

聽講做雞一q 2000$, 一日快手都接20,000 job.
一個月60萬
一年full pay 500萬樓。
包埋仔都仲得

大家睇唔睇得明
佢既意思係買鐘出街係個客想溝你唔係賣身，不過可能晚晚換男朋友
屌你老母做雞就做雞，換個講法就唔係咩

60 萬又誇左，無咁多客源
但一個月1x萬絕對可以

通街都係處

又要做雞又要拎貞節牌坊

做舞女？你唔係話要養我架咩？

媽咪我做管理層

佢棚牙...
點樣樣貌端好